【移居日本】難適應日本人太有禮 港夫婦：受太大的禮會無力歸還

香港人夫婦Henry和Vincci上年移居日本創業，開設粥店「3米3」，雖然很多香港人都渴望在日本生活，但日本和香港語言、文化大不同，究竟兩位港人為甚麼想來日本？在日本的生活又能否適應呢？
Henry說：「第一，我們想離開香港，就像科幻小說情節一樣，地球快滅亡時，你要做的不是留在地球等死，而是帶着希望奔向無垠星海。香港現在的情況，有些事情不斷挑戰你的底線，而你的底線其實已經被一再降低，只是你無法還擊。怕這樣怕那樣，等了三年又三年，一件事等了三年不做，據我所見，通常就一輩子也不會做了。」就這樣，他們出走日本，為自己尋找新生活。
適應生活方面，Henry認為日本人很體面，普遍教養很好，很知道一個人應該如何在群體中自處。如果在日本，你被人說「不懂閱讀空氣（察言辨色）」，這是句比粗口更難聽的說話，他覺得香港人很直接很可愛，但大部份人還是很任性很有個性。Henry以前是中文老師，他覺得日本人反而保存得最多中國傳統的禮文化：「禮是甚麼？禮是人與人之間保持距離的藝術，日本對這種中國傳統藝術真的保存得很好。香港人則是開放、直接、目標導向，樂於接受新事物，也有冒險精神，底蘊反而比較接近西方。」

受太大的禮會內疚卻也無力歸還

習近平一家都係

可惜我 不智或僥倖 對火花天生敏感

中國點撚樣有禮傳統文化?? 呢D日本文化都要比你想像做中國傳入去
中大中華毒太深

但如未成佛升仙 也會怕愛情前途黯淡

日本文化點都要講係支那文化
而唔係話人有禮貌
垃圾仲要教支那文
佢之前教邊間學校

d老野最鍾意講日本d傳統野全部都係中国傳過去

發乜神經啊 人地講緊傳統文化姐係唔係講緊依家個共產鬼國既文化啦
唔用中國傳統文化呢個term應該用咩其實

又係呢對呀
係班寫手無野好寫定佢地比左好多錢落廣告

中華文化同中國文化有好微妙嘅差異
好似中華料理同中國料理

?

唔止日本，孟子套惻隱之心係西方白人世界做得最好，呢點陶傑講架

港奸

你阿爺阿嫲老豆老母當年急走偉大新中蟈，仆黎殖民地做英奴又係乜？？？

日本的確係受唐宋文化影響好深，你睇下啲寺廟建築就知，日本仔攞左中國文化嘅好嘢保存左落黎，啲學者要研究中國古籍都要走去日本。中國而家無文化多得共產黨。

點解成日都搵佢2 個

「中國」在公元1949年10月1日才成立，何來有見得人的文化！
就算有都是貪，姦，淫，擄，略！

別把漢人文化跟「中國文化」混淆了！

支那文化1949年開始先有
關日本事?

文化大革命

仲有衣服呢?
日本和服都係由漢人衣服所演變要睇古代中國只可以去日本
中國有禮儀之大，故稱夏；有服章之美，謂之華。
衣家既中國無禮無服